【台灣成大贏家】歐洲各國對華為亮綠燈 台灣工廠最受惠

鉅亨網記者魏志豪 台北
2020/01/31 06:14

美國全力打壓華為，不過歐洲各國表態不會將華為排除在供應商之外。市場調研機構看好，今年華為在全球 5G 基地市占率可達 30-35%，成為全球最大 5G 設備供應商。

儘管美國大力遊說歐洲各國避免採用華為 5G 設備。不過，目前德國、西班牙、義大利、葡萄牙、英國政府已表態不會將華為排除在 5G 建設供應商外。

市場調研機構預估，今年全球 5G 基地台數量將達 100-120 萬台，華為市占率可達 30-35%。其中，因多數建設為 Sub 6 頻段，基地台設計難度較毫米波低。由於美國全面禁止向華為出售零部件，華為被迫採用陸系及台系零件代替美系零件。

台灣封測廠京元電自去年起，開始承接華為旗下海思基地台晶片的測試訂單，營收比重已達 15%，推升營收首度突破 70 億元。隨著華為積極參與全球 5G 建設，測試動能可望一路延續至今年。

另外矽力 - KY 也以高階電源管理 IC 切入華為基地台供應鏈，將推升矽力今年營收再度創高。

德軟英軟，其他唔駛理
簽呀！香港普選PETITION by SOLOMON

最後一日！唔做就洩！

用 華為 其實同賣國已經無分別

明知 華為 是中共間諜機構 背後支持, 專門竊聽用既.........

即係叫中共裝偷聽器係自己屋企到